【劏到一頸血】意大利威尼斯鋸扒食炸魚埋單1萬元 日本客即報警

即時國際 2018-01-23 02:26:03 HKT

意大利威尼斯餐廳再傳出劏客事件，四名日本遊客吃牛扒炸魚，埋單盛惠1,145歐元（10,952港元）。他們有感被「搶錢」，向警方報警。

被宰的博洛尼亞大學四名日本學生，上周五光顧聖馬可廣場附近的Osteria da Luca餐廳，叫了三份牛扒和一份炸魚，只以幾杯水佐膳，沒叫其他飲品。

當地民權組織「4月25日」負責人指出，事件反映劏客情況普遍。市長布魯尼亞羅（Luigi Brugnaro）表示，這宗「羞家」事件若經查明屬實，劏客商戶將受懲罰。涉事餐廳東主則表示無印象近日與日本食客發生糾紛。

有人在食評網Yelp留言，指Osteria da Luca的海鮮以克計，但餐牌沒寫明，魚只標「8歐元」，實際是每克8歐元，侍應就算英語流利，被問到價錢卻支吾以對，食客不清不楚情況下叫一條魚，最終被索「天價」。

當地傳媒報道，該四名日本學生中，有三人光顧威尼斯另一餐廳Trattoria Casanova亦被宰，吃三碟意粉被收3,348港元。

Trattoria Casanova去年11月也成為新聞焦點，一名英國華裔遊客稱與七旬父母光顧該餐廳，吃了一頓海鮮餐被收526歐元（5,035港元）。

聖馬可廣場勁多支那大媽

可能誤當支那客咁劏

魚只標「8歐元」，實際是每克8歐元
同香港藥房有得fight

叫撚咗全球亞裔人仕發起 我不是中國人 標識行動，要劏唔該認清，只劏強國人。

整返件t，寫住not chinese, dont overcharge me

屌，黑鬼你都唔識分架啦

D中國遊客係泰國比人斬幾廿蚊都嘈

比利時條海鮮街都係

日本仔都分唔到
你呢啲支那種更加分唔到

通常支那大媽先無事
日本仔先慘

你放心, 我係意粉國從來無比人劏過

屌你都ON99
見你黃種人就劏啦

下個月去意粉國 咁大獲既咩

意大利果然你歐洲支那

意粉

好似食過呢間

歐洲支那

呢間野出晒名 但係咁多年都係冇人郁到佢

意粉同西班牙 呢d

小偷，騙子 橫行
貪腐仲好嚴重

俾我都唔去喇依啲小偷多嘅地方，西方 德國最好

日本是咱们大中华共荣圈的一部分

Ok喎

毒果心地好翻譯外電時自我審查唔報呢間野老細係中國人

我俾呢間呃過
佢介紹我哋食嗰個海鮮麵
已經問咗幾次佢係咪full set呢個價錢
點知賣單就話斷克計

意粉國真係好亂，間野咁耐都屹立不倒就知乜事

一條友去比人劏過
o個次後每次飯前一定做足research

係歐洲淨係係柏林俾人偷左iphone

owned by a Chinese woman and run by an Egyptian.

毒果真係ongoing 賤

推到佢仆街

狠過香港藥房，直頭斤變分

睇到唔係意粉佬開就醒水啦

好似話今次係日本人中咗伏就話要徹查

睇下點

喺威尼斯食kebab無俾人劏仲好好傾

上tripadvisor就知呢間係咩國家的人都劏
仲要收三成稅同服務費

但應該係亞洲人開的

上面班友做咩係咁討論咩識唔識分日本同支那
唔比意粉佬見亞裔就鋸咩？

根本遊客就劏

Sor原來支那狗開
自隊一打

係人就劏

間舖係仆街
但我覺得啲日本人功課都做唔足嘅... 有睇過下都會知道威尼斯嗰啲嘢貴到痴線，啲餐廳鄰近廣場嗰啲都會收table fee同唔知加幾多percent service charge

不過上次好彩，我去大橋嗰度食過一間都唔錯見到有set dinner先行入去,一人十幾廿歐另加一都幾抵

香港支那
睇下你自己護照先啦
冇外國護照全部都系支那狗bno唔計

比人overcharge都可以有功課做

你係新會員？咁都聽唔明，人地係形容緊意大利嚮歐洲個治安同道德水平就好似歐洲版本嘅支那國

On99

逢係"文明古國"都唔荒好野

印度, 希臘, 意大利, 同埋...

去外國食野真係唔敢唔做功課是旦入
之前去歐洲懶左一次...無搵料是旦入
最後比人收左60% service charge
仲要好撚難食

叫你老母咩，你自己做左先啦，去旅行記住攬呢個牌係心口，有齊唔同語言翻譯，唔攬正契弟

威尼斯仲逼過旺角，不了

啲人係咪弱撚智，間野劏人無問題？叫人要劏就劏支那人？係咪崇洋崇到咁撚樣

先生你邊位

日本人出名好劏架啦
由1980年代已經咁講

德國周街乞衣

碼啡亞

萬零蚊食一餐係支那好普通姐，開枝酒都唔止啦。

意向冇錯，但你個表達方式真係

可能當咗係中國人

有冇去過意大利？

好撚多吉卜賽
特別係柏林
真係好明白點解依個民族要比人歧視

無撚錯 就係俾吉卜賽人偷電話

BBC: "...Italian media did not name the restaurant, but said it was owned by a Chinese woman and run by an Egyptian..."

咁重要嘅細節，生果同西方兩份嘢都唔講，真係得啖笑。

支那狗真係影衰亞裔

italian logic: chinese guys are rich, they look chinese, so they are rich

原來支那人開

有請小鳳姐，間野要賠返起碼萬七蚊英鎊（二萬幾歐羅、二十幾萬港紙）

Venice restaurant that hit tourists with £1,000 bill faces £17,000 fines

最好唔好去呢d地方啦。

架仔肯定諗住照叫跟住報警